考古開心大發現。

投石索
投石索簡介：
投石索可以很方便的將圓石甩出較遠的距離，通常100-200米。結構簡單：兩條相同長度的皮帶中間系一皮囊，囊中放置投石。抓住皮帶末端在頭頂飛速揮舞旋轉，第四五圈時當速度達到最大時，放開一條帶子，皮囊中的石塊就順著切線的方向投出。這種裝備被用作武器時，作用亦不明顯，除非是上百人規模的齊射。使用的投石也經過加工，打磨光滑，蓋圓的石塊飛行路線更筆直穩定。
重投石索的構造原理與投石索基本相同，用粗皮索代替皮帶，使用時將石塊從肩後甩出，而不是在頭頂迴旋加速。亦為羅馬軍的裝備之一，但精度更差，射程更近，約80米之內，威力更強組成幾十上百人的規模威力更強於弓箭。

好易tk 不了

放開一條帶子，皮囊中的石塊就順著切線的方向投出
放早放遲0.1秒都錯方向